立會出信追梁游186萬元薪津 游蕙禎：看不到法律理據

終審法院上星期五拒絕批准青年新政兩名前立法會議員梁頌恆、游蕙禎申請終極上訴，意味兩人議員路盡於此。立法會秘書處隨即啟動「追殺」機制，將追回合共約186萬元議員薪津。

立法會秘書處表示，今天已按立法會行政管理委員會早前的決定，透過郵遞和電郵，向梁頌恆和游蕙禎二人發信，追討他們已申領的議員薪津，每人涉款約93萬元。如二人不還款，立法會將採取法律行動。

青年新政游蕙禎表示，從立法會秘書處的信函中看不到他們以甚麼法律理據去採取行動，她會再諮詢律師意見。

她說，不認為要遵從有關決定，因只是行管會投票通過的行政決定，到底建基於哪條法律？她稱會簡單回覆立法會秘書處，要求對方列舉法律根據。被問到是否無力償還或需要破產？她說:「打官司時已經無力償還，依家加多90幾萬，我唔會突然有錢畀佢。」

坦白講, 普通法中, 真係唔易追得到, 無乜法律基礎

可惜依家係殖民地法庭

狗官亂屌咁判, 真係吹唔撚漲

加油

隻48442咁快就開工

你老母生左你舊垃圾咪仲浪費

哇我依家好驚阿
一陣老闆話我做錯野要炒我
追返我四十年人工
咁點算?

你一日都未返過工喎

如果被你做能左立法局議斯員都唔知點算

DQ 判之前新聞都講左如果被DQ 要還錢架啦

過唔到試用要俾返人工架原來

唔講橫唔橫手dq
預資allowance喎 攞番合情合理

破產咪得

讀多幾年書先啦支那垃圾

盲撐都有底線 ， $95000 人工當然不能收回

但有$86萬 係(預支）津貼， 好應該 第一日離開 要同立法會 交收清楚， 應將買左既東西連單據和用剩既錢交還立法會。

連登仔 唔係連 人工 和 預支津貼 都唔識分ar

釋法啦

Show Blocked User - 熱血藍絲

點撚樣一日都未番過工啊支那狗
主席講完宣誓有效o

預支係用來設辦公室同請人
唔通你要貼錢幫你打工？
連登真係多支那狗

即係我簽完約上公司briefing果陣比佢炒
我要嘔留公司幫我買電腦造制服既錢

綁架大口狗咪有$$

見大家冇咩反應既跟手就會追埋另外4個

有邊間公司唔簽約就比制服？

唔洗偷換概念，錢同制服case唔同

再講唔係唔簽約，係政府毁約

唔洗下下屌人老母既
呢位巴打仲唔狗衝去捐錢比遊小姐？

支那狗死返去香討打飛機啦屌你老母

講咁多，連登咁多連登仔撐，點解唔1人1千幾百
課金幫手？

判都未判，就講冇乜法律基礎👍🏻

真係公係你贏，字係佢輸

又要釋法治港啦

有自己意見都唔得
共產黨真係好恐怖

咁人地有律師 咁答有乜問題呀

咁立法會都有法律顧問嘅

最後法庭判梁游贏，就話追討冇法律基礎
判梁游輸，就狗官亂判，都係冇法律基礎

真係要屌法庭，都等判咗睇埋判詞先啦

梁游幾時宣誓有效過?

報左警

宣誓有無效嘛又係共匪嗡，
有民意授權本身就唔應該dq，
因為佢出份糧係納税人畀，而唔係共產黨畀。

你求其出街捉個唔知發生咩事既人 再比佢睇條片
正常都會話呢2條友玩緊野啦

係本土撚線插晒個頭入沙 不願面對🤷🏻‍♀️

討論法律上有冇得打=屌法庭

單單案未判前都大把大狀或法律教授評論啦

路人意見=法律？

唔釋法有把握dq到既，政府會釋法 ？

人工肯定唔應該追
預支如果用黎開辦公室同請人，有齊單據的就都冇理由追，但冇單冇據唔知洗左去邊就另計囉

純理性討論非五毛

其實呢單case, 正常情況係有得打架
因為你立法會出預支, 理論上要真係個人獲得議員資格先發放出去
但立法會唔係, 所以批出預支本身已經係錯
如果佢地係真誠地將呢d預支用係議員辦事處準備既事, 已經用左
係無乜法律基礎去要還

同借糧或借公司資產係兩件事黎

當然, 現在法庭唔係正常法庭, 係殖民地法庭

路人意見唔係法律
但終審庭判決就係法律喇，所以梁游宣誓係無效

冇得打架啦
睇你唔順眼就釋法做9你

你睇清楚啲上邊講咩先派膠

未宣誓但又可以比人預支費用
我諗係之前一路容許咁做
但而家玩法係預支左又比人DQ左又要人還錢
真係幾可笑
如果話咩DQ左=一日都未返過工 咁係錯既理解

我仲驚，因為我五音不全

呢度係香港，報公安無用架

納稅人=路人
法庭=殖民法庭
釋法=無把握

即係根據本土撚 佢地有金身
比個例子 去間餐廳 個waiter比人第一日兜撚走左 炒佢梗係個老細 邊有食客衝出黎話我比錢你既 唔炒得佢

好撚明顯 個釋法係用黎祭旗叫你班議員唔好越放肆
唔釋 一樣宣誓無效 之不過唔搞大叫你快快手讀多次算數

咁事實係有"狗官亂鳩咁判"情況出現

由此估計以後都可能係咁有咩問題??

所以呢，就可以無視民意授權？

講得出紅字真係屌都哂氣

......終院首席法官馬道立表明，案例指人大常委會的解釋權力是「廣泛而不受限制」，反問如釋法清楚列明宣誓要求，法庭怎能忽視。

用公共選舉比喻私營公司，係扮傻定弱智？

香港已死
xx當立

呢D post 同個D ios vs android post 以經好累近

在宣誓風波發生後，梁頌恆拖到去年11月才肯交出部分營運開支單據，當中顯示他花掉30多萬元公帑購入5部iPhone和11部電腦，而游蕙禎至今仍未提供任何單據。

賣左去先達未?

所以咪話'公係你贏，字係佢輸'

未判已經認定狗官亂鳩咁判，判咗不利結果就更加添啦

同班藍絲話狗官亂判七警，放生佔中三子有咩分別

無錢點解可以打官司
輸左拍拍屎忽話無錢破產就搞掂？
個個都破產 咁訴訟費咪如同虛設？

ps 唔係對人 係對事

梁游上次䚴到人大釋法仲未夠，今次仲搞落去香港司法真係 total loss

判完就算輸，都係睇吓判詞先下定論公唔公平

未評前根據往績，認為有亂判可能性，有咩問題

未用個d 還唔還？

司法的存在係為保障人民權利
你就覺得應該犧牲人民權利去保存司法既面子

本末倒置，blame the victum

未用個d都唔還？？

其實純粹講政治行使力，佢地真係好差

比我感覺就好似某D kickstarter ，空有理念，到最後end product 連件貨都唔可以deliver

未用同冇單既津貼應該還既

五毛狗唔識睇中文字？

但有$86萬 係(預支）津貼， 好應該 第一日離開 要同立法會 交收清楚， 應將買左既東西連單據和用剩既錢交還立法會。

我咪講要睇咗判詞先好下定論囉，未判就認定亂判咪即係輸打贏要囉

冇問題架，大家都有言論自由

講明唔還

就算無DQ到，薪津實報實銷都要KEEP單，無留底就真係白痴。

你領左件 制服 都要還架

選舉代表有幾萬人推薦佢入去立法會做 入到去依然要跟立法會規矩 唔係寫幾十頁規矩做乜

去番16年 未宣政府已經放晒風會搞事 新聞都報晒

自己衝埋去真係抵撚死

痴撚線 完全唔明有咩需要買30萬電腦
其實一直聽到呢兩條友話無錢無錢，但有無人講過佢地嗰百幾萬津貼到底洗咗去邊

買左既物件和單據， 係要交還 立法會

所以呢？蠢就可以DQ？

就算 做私人公司， 你同claim $ 起碼 有張單

買左幾多$ ，呢d 真係基本野

現在你無單同公司講 買左$86 萬野

點講得通？

末用個d , 就算破產令完左 都要還錢

唔好意思, 香港立法會議員資格主要係睇發音

領左既$ ， 未用都唔還？

言論自由點解唔可以係判之前評論？

咪講左一直好多人咁做？

事前評論等於事後輸打贏要？

自相矛盾到呢

游b 班19軍師 真係好蠢

所有預支津貼 、 同立法會 對話 交還方案
都應該白字黑字 開會講淸楚

衝你老母咩

政府事後搬龍門咋

你都冇point可言想人駁咩

如果做到第4年先DQ係咪追返所有人工
有份投票GE法案又全部當唔存在?

議員助理人工，辦事處既開支，同每人既電腦電話

戇鳩, 9月當選刊左憲報已係議員啦白痴

《立法會條例》第13條列明，除非當選議員的人在憲報刊登其當選公告後7天內，以書面通知立法會秘書不接受議員席位，否則該人須被視為已接受席位。前立法會議員梁家傑表示，這意味議員即使一直不能成功宣誓，也可保留議員身份，只是不能出席立法會的會議和表決而已。

買電腦都算
Iphone都買就知咩事啦
屌你本身冇電話？

哦，原來係upgrade自己部iphone

理性仲撐佢兩個果d人根本就腦智障

公器私用成咁，有心同你搞港獨？獨成功佢就係第二個蔣公啦 成班弱智連仔

看多小小新聞先留言la

頭半年 唔dq, 過左法庭不受理架

我記得嗰時有人講IPHONE安全性高啲，
如果話係需要一部全新嘅機作私密溝通，我覺得個講法OK，
不過我唔覺得呢班友會有諗到乜見光死嘅奇謀。

其實有佢地在席審議的法案應該都要搵人去JR, 無理由幾個唔合資格的議員有投票的議案有法律效力

盲撐本青既 應該都係好小出來社會做事或失業既人

我都覺得應該要追討返d錢，因為唔係人工，而係預支津貼。除非出示返d單證明真係用返係對應嘅地方，因為每人83萬津貼，有46萬係辦事處營運開支，37萬係資訊科技開支。但好明顯佢地就拎到盡都係得30幾萬單，其他錢完全交代唔到去咗邊，可能係無keep單，咁都可以揾其他方法證明，或者駛咗係其他唔關事嘅地方，咁一定要追返啦。

另外樓上有人提出制服嘅比喻其實唔洽當，宜家係你簽咗約未過probation炒你，但你明知未過probation申領咗買電腦嘅津貼，但唔係用黎買電腦/用唔哂d錢，咁炒你果時一定連單同電腦交返比公司，否則追討返好正常喎。

法院無先例，所以要做個先倒出黎，其它被dq既議員凍過水

師兄 講得好正確

咁呢樣可以上庭打，唔係全額追返，但交代唔到果d追返好正常

嗱 佢地做左12日議員 嚴格應該比12日人工同 pro rata 1年津貼
再講埋租個d可能有違約金有押 支出洗左都有單 攞唔到錢都攞條屍出黎呀
其餘唔收點講都無道理

簡單d 講

你同公司預支筆$ 買電腦

部電腦領左返了屋企 用

有一日 你離開或公司炒左你

部電腦係公司資產， 現在公司追回部電腦

你起未要還番件物件俾公司？

公司炒人追返人工

咁呢樣可以上庭打，唔係全額追返，但交代唔到果d追返好正常[/quote
source?
本身已購物品好似係立法會資產
唔屬於議員？
（利申：以前做過議助）

但依家立法會唔要物件 只係要錢 要你俾返原價佢

你睇清楚啲啦

我邊有話唔可以判之前評論 我係針對我quote嘅第一個回覆，未判就批評法官係狗官嘅人係「公係你贏，字係佢輸」，輸打贏要

佢根本就立場行先，理據欠奉。

咁如果一個議員任期滿後，
佢所CLAIM過錢嘅嘢係咪要全部退返畀政府先？
咁班立法會議員應該好唔得閒。

唔係人工，人工9萬5係無追到，淨係追緊預支黎開辦事處同買電腦嘅津貼，交唔出單據，明顯駛咗係其他地方先追的

係咪真係咁難明

可能我表達得差，其他人就法律觀點討論我冇意見喎

比左幾個月你都攞唔到單同證據出黎 成年後唔叫你原價還仲有咩選擇
"喂 盡力啦下" 咁呀

咪話有單有據駛咗就無得追，宜家係無單無據。。。

咁點解唔批評得？

事實上係有咁解情況出現過

更何況你一相混淆事前批評同事後輸打贏要

後者未發生，只係你想當然既老屈，正正係你一路反對既'事前批評'行為

繼續自相矛盾

刊左憲就係議員，只係未宣誓唔開得會，所以薪金唔可以追番

但申領津貼追番好正常，就算你係安安份份做完四年任期，任期一完都要將用津貼買既所有野交還俾立法會，直到下次你再當選時可以優先以低價再向立法會買番(詳情可能有分別，但立法會係寫明要還呢點冇錯)

所以要佢地交還津貼好正常，當然如果唔接受買左既物品而係直接要俾錢係一個問題，但手法唔正確唔代表件事本身都係錯

(不過電腦先唔講，iphone唔收好正常，因為冇理由會賣番俾下一位議員)

當然dp呢件事本身有冇問題係另一回事

但你連單想報銷都冇喎

係咪186萬全部無單先？定係部份無單咋？
你請議助點都會有合約丫嘛

乜柒都有accounting depreciation
4年後仲還咩

柒頭 上年十一月一開完行管會就話要錢唔要貨 俾埋條link你啦

講到口嗅 追下post la, 就算唔收番件貨 只收$
都要記錄番有件咁既事 ， 等法官判 還$定還貨

你現在只係回應唔還，去到法庭已經判你輸左la

兩次刊憲隔左兩三個月

畀游蕙禎駛晒都好過攞嚟起鳩鐵啦仆你個街

我意思係有單有據，上庭都唔淆，但無單無據果d點都要交返出黎啦，所以錢就一定要比，但比返幾多就要睇佢地用咗係邊

THX，巴打

梁君彥昨日說，會分別向梁、游追討約93萬元，包括每月9.5萬元的薪金，以及逾83萬元用作辦事處營運、助理薪酬及交通開支等的營運津貼。

即係186萬唔可以一刀切咁傾，
起碼人工一定唔應該追返，
因為無單據而追可以接受。

立會追梁游186萬薪津 按釋法10．1起計算 不跟高院10．12撤職判決

【明報專訊】高等法院早前裁定青年新政梁頌恆和游蕙禎喪失議員資格，立法會主席梁君彥昨表示，將向二人全數追討已領取的薪津，合共186萬元現金，但未定交還限期。計算金額時，梁君彥表示立法會選擇按人大常委會釋法，即10月1日起計算追討金額，不跟高等法院裁定梁、游由10月12日起喪失議員資格計算。

梁頌恆﹕打壓之意顯而易見

梁頌恆在社交網站發表回應，稱立法會行政管理委員會根據人大釋法內容，決定向他與游蕙禎追討全數近200萬元薪津，而非依常理按比例計算，「打壓之意顯而易見」。梁頌恆稱不論是次司法覆核的結果如何，眾籌得到的款項都只會用於司法覆核訟費之上。他也稱行管會13名委員中，有9人是建制派，「期望一個合理結果可能就是最不合理的事」。

行管會昨召開特別會議，商討追討梁、游已領取的薪津事宜。身兼行管會委員的公民黨法律界議員郭榮鏗表明，行管會內的泛民議員不同意梁君彥按人大釋法內容日期，即由10月1日開始計算追討金額。郭指出，高等法院原訟庭法官區慶祥在判辭中清楚說明梁、游由10月12日喪失議員資格，因此立法會行管會應由10月12日起停止向二人發放議員薪金及津貼，而非追溯至10月1日。郭認為，梁君彥應再諮詢法律意見。

倘10．12起計 少追7萬

公民黨發聲明表示，梁、游即使因法院裁決失去議員資格，行管會追溯至10月1日的決定，對當事人及其選民極不公平。

如按10月12日追討，梁、游可少交付11日即約7萬元的薪金。梁君彥昨日說，會分別向梁、游追討約93萬元，包括每月9.5萬元的薪金，以及逾83萬元用作辦事處營運、助理薪酬及交通開支等的營運津貼。

梁君彥表示，法院判決並無處理薪津等問題，但按人大就《基本法》104條的釋法內容列明，議員未宣誓不能享受任何酬金，所以由10月1日起追回款項。梁君彥承認，行管會委員對由何時開始計算有分歧，但最終都是通過全數追回。被問到人大釋法是否對立法會內務事務有指示作用，梁君彥回應說立法會要依法辦事。

不接受退還已購物資

梁君彥說，會等待上訴庭有裁決後再出信追回款項，會給予梁頌恆和游蕙禎合理時間還款，又強調有關款項是公帑，立法會要嚴肅處理。梁稱若二人有抗辯可發信，秘書長會再考慮。被問到梁、游已購買部分物資，可否退還物品時，梁君彥重申「全數收回（每人）93萬，是錢來的」。

第一版已經有好多個五毛

佢地到宜家只係拎得出30萬單，即係要嘔150萬出黎，立法會都係出信追討，所以果30萬可以拗，淨低果d無得走啦。。。

咁你仲唔快d課全副身價比佢？

唔撐者係五毛，明白既

所以11月咪講明比晒機會佢地發信提供證據同抗辯囉
之前有頭盔同討論空間 而家實行...

追9佢啦， 拎d錢租房晚晚happy 咁開心

明明行管會已決定待終院就梁、游宣誓案的司法程序作最終決定後，才向梁、游展開追討的法律程序，秘書處亦要視終院的裁決，並按行管會的決定作相應跟進。

即係佢自己暫緩追討呀

俾埋link你啦

應對方法都好易
一句 我係唔還 你吹呀?

支持追，佢班撚樣晚晚劈幾支咁撚開心呀啦

講你就威

拎晒d錢打機劈酒
唔敢拎個d單出黎

幾時還返張選票比我

本身住期滿係要還
d傢私電器mark晒編號

5毛多到

駁咩？

人大釋法叫你食屎係咪你又食，應該食？

吹脹

無單無據d錢一定要追，另外我都想表達下其他睇法。游蕙楨我無comment，但梁頌恆感覺真係好差，先唔講辦公室又酒又ps4，但衝突現場，警察一到就急急腳走，係城市論壇又話宣誓講支那係口音問題，敢做唔敢認，感覺好差。。。黃之鋒呢d敢做敢認，做咩都好，形象上真係高下立見

笑撚死 究竟智力有幾低先會諗得出呢個比喻

咁即係食唔食

明明有追人工d5毛又話無追
你去7 仔企一日7下7下比人炒都有人工啦
津貼又係痴線，只收cash
咁我個段時間請左個助手點比返錢你姐
最合理係，12日人日照比，津貼比返物品連單據+未用ge錢，無單無據個d就收返cash

又一個唔識中文字，追下post la

由頭到尾都講緊

人工唔應該追
但預支津貼 應該要還

撐盲本青 既 領小小水準 討論 個重點 得唔得？

上面已經有5 毛狗話要跟104 條唔收得人工啦

香港乜都有法律理據就唔會咁啦
破定產都得，共產黨惡晒

831人大通過左啦

咁你支唔支持？

23條呢？國歌法呢？

係咪人大過左哩啲你就支持？

人地有回應喎

'津貼比返物品連單據+未用ge錢，無單無據個d就收返cash'

究竟邊個唔識字

因為要將'有人大釋法=有依據=啱'哩個前設搬入嚟

Redboron

佢比返d電腦政府得唔得？

上面守法撚邏輯出現

就算勉強假設'人大有釋法權係合理'

都唔等於人大作出既某一個法律解釋係合理

講哩啲既契弟

請問支唔支持831方案？

番左12日

叉開話題冇用

支唔支持831？人大通過左喎

其實認埋支持有咩所謂

你覺得仲有人唔當你五毛咩

白痴仔收左咁多人工唔該就乖乖地上任後先玩野。連基本遊戲規則都唔跟，除左on9 底撚死外，恥笑無限。

仲有數之不盡既酒同PS4

咁支唔支持831？

咁應酬買酒都正常既

掛
其實我唔係好介意酒同ps4

我冇話唔批評得，都話有言論自由

佢批評法官'狗官'
我批評佢批評法官'唔公道'
你批評我批評佢'唔公道'

冇問題，大家交流吓囉

我就好介意，ps4同飲飲食食都claim 得，唔爭在去旅行都claim埋。
更何況佢哋有議席係靠犧牲前途嘅抗爭者，而唔係佢哋嘅本事。

咁佢啲議助都係後生仔
咪當員工福利

呢兩條友都唔係有心做野

小學雞到

真係無DQ錯佢

佢地要應酬d咩？

其實佢地點對得住d選民？

應酬其他psn玩家

嗱，如果你出大份糧畀議助，議助再拎啲錢嚟玩，規條上係吹佢唔漲。
但我仍然會講：你班友值呢個價咩？

舉一個例子，一場英超足球賽
有球迷未開波就話個球證係黑哨（根據英超以往曾經出現「黑哨」，留意係證實唔到）
我可以推斷當場波踢完，佢贏波就話理所當然，輸波就話係黑哨，唔會理比賽過程，因為未踢佢已經假定左係黑哨

所以我話最好就等場波踢完，先評論球證吧啦

做唔到 而家香港人啲錢都比人百幾億百幾億咁洗啦

可唔可以出信追返7警薪水？

抵撚死啦 你無亂使錢有曬單據使乜驚俾人追討呀
做政治演員上到位就即刻dum咗個腦

你畀人炒又還返所有人工出嚟囉

你係咪文盲呀，宜家係allowance呀唔係人工呀
老細話擺住一百萬係度，工作有咩需要你係度拎黎用，你就拎曬去劈酒叫雞落老蘭，你諗下會唔會俾老細告到破產

如果用梁游做案例 話佢地冇真誠宣誓服務市民 係咪代表佢地宣誓個刻已經唔係警察？ 咁應該要拎返錢喇要

五毛推足八頁

成個post都係五毛

正經討論唔認同本青 都屈五毛？

基本上所有憤青最後都係得返一個招數就係標籤相反意見係五毛，共產黨都冇咁惡

而家講值唔值晒氣啦
但佢地都幫梁游當選既

其實應該

避登仔盲撐一向唔駛用腦

預支你駛大左攞番都有得反

好勁

五毛唔記得轉account

你老母生能左你舊垃圾就真
預支呀你老母

咪都係人大玩哂
咪都係你班支那狗玩哂
賴有道理咁

衰D講,其實10k 1Q好快就還清姐,你肯做 實有人肯比

拿咁另一個問題
邊個當選立法會議員既老細先?
投票比佢地既選民定係人大?

黃定光同689 當選時都唔跟譽詞架
點解唔DQ佢地?

咁公司既老細係邊個?
邊個有權去抄人?

咁都唔該支那國停止基本法入邊既權利
包括 香港既擁有權

假設今日唔係梁游
而係是但一個議員被DQ
係咪又要從頭到尾俾曬所有糧出黎？

我唔知法庭點判就一蚊人工都唔可以用？
其實好on9

咁係咩條約講明 香港係支那領土?

釋法有追溯本身就係打橫黎
如果政府依家去DQ埋再上屆既議席
咁完左任期係咪都要嘔曬所有人工出黎？

咩條約講明你老母生咗你個仆街仔出黎

出世紙

本土撚出黎選一選賺百幾粒 可以唔洗還
下次又搵多個出黎 又可以賺返百幾粒

收皮啦你 邊夠你閱讀理解咁勁呀
我話緊你班五毛藍絲錯誤理解DQ左=唔當返過工既比喻
第二法庭係跟據人大釋法呢D垃圾去判決
乜野你大哂呀? 咩當法院判決流架?? 你講緊乜野?

酒ps4嗰啲好似係佢地本身自己錢架喎

係佢哋自己既一早大大聲講到全世界知啦

其實有工作收返人工有乜問題

咁洗唔洗每件野都要大大聲同人講係私伙定公數，當時點解會特登開佢地房門比百份毒果同答親中傳媒入去影？有咩用意好明顯啦

宜家佢俾人閙公款私用嘛，佢係要澄清既即刻話係自己錢咪得，點解唔咁做

支那外交部講聯合聲明已經失效, 無意義, 係歷史文件
即係你反對支那外交部既講法?

要，當你畀人懷疑公器私用時，唔高調澄清嗰個真係白痴

香港人就算唔認同基本法, 唔認同支那 都唔會違憲 或者 失去基本法既保障
佢地理解唔到呢個概念 佢地好鐘意話你屌柒班黑警就唔好打999一樣咁on9